<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Koło Fotograficzne</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Koło Fotograficzne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2019 01:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nowa strona Kółka!</title>
      <link>/posts/191127-nowastrona/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 01:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/191127-nowastrona/</guid>
      <description>Po paru dniach zgłębiania przeze mnie wiedzy w zakresie języka Go oraz frameworka webowego Hugo w końcu powstała Ona &amp;ndash; nowa strona naszego kółka! Tak, ta na którą właśnie patrzycie!
Docelowo będą znajdować się tu wszelkie wykłady (dwa zostały skopiowane z dawnej strony &amp;ndash; więcej dotrze kiedyś™), informacje o następnych i odbytych zajęciach i przede wszystkim nasze zdjęcia &amp;ndash; ale nad tą ostatnią sekcją będzie jeszcze trochę pracy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wykład o świetle</title>
      <link>/lectures/wyklad-swiatlo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/lectures/wyklad-swiatlo/</guid>
      <description>WYKŁAD O ŚWIETLE (czyli wprowadzenie do lamp błyskowych)
 Ciało doskonale czarne &amp;ndash; pojęcie powstałe dzięki fizykom. Jest to ciało całkowicie pochłaniające światło. W rzeczywistości nie istnieje, ale za jego przykład można wziąć czarną wnękę z małym otworem przez który wpada światło. Światło odbija sie pod różnymi kątami aż końcu ginie we wnęce. Ciało doskonale czarne emituje promieniowanie elektromagnetyczne &amp;ndash; np. światło o różnym kolorze (jak wsadzimy np. igłę pod palnik też się rozgrzewa i emituje czerwone, potem białe a na końcu niebieskie światło).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wykład o kompozycji</title>
      <link>/lectures/wyklad-kompozycja/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/lectures/wyklad-kompozycja/</guid>
      <description>Jak pokazać odbiorcom to o co nam chodziło w zdjęciu?
Za pomocą:
 światła (główny obiekt oświetlony- tło niedoświetlone, obiekt ciemny- tło prześwietlone)
 sztucznego tła (np. zdj. do paszportu)
 operacja ostrością (np. wszystko poza gł. obiektem jest nieostre)
 kompozycją  Jakie są typy kompozycji?
 ułożenie plam
 ułożenie granic między plamami  Mocne punkty zdjęcia.
Dzielimy boki zdjęcia według złotego podziału. Przecięcie się linij wskazuje mocny punkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bartłomiej Janowski</title>
      <link>/people/b_janowski/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/people/b_janowski/</guid>
      <description>Strona w drodze</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Amborski</title>
      <link>/people/j_amborski/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/people/j_amborski/</guid>
      <description>Absolwent Staszica, były MATEX. Potem Wydział Mechaniczny Energetyki i Lotnictwa, po przeciwnej niż Staszic stronie skrzyżowania ulicy Nowowiejskiej i alei Nipodległości. Następnie, w styczniu 2006, obronił doktorat na Wydziale Samochodów i Maszyn Roboczych Politechniki Warszawskiej .
Fotografią zainteresował się w liceum. W zasadzie z konieczności. Egzamin z fotografii był jednym z koniecznych do zdobycia Złotej Odznaki Pałacu Młodzieży w Warszawie. Uczęszczał do pracowni fotografii Pałacu, prowadzonej przez Małgorzatę Mikołajczyk i Annę Białą, gdzie niedługo potem został asystentem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiedy jest koło?</title>
      <link>/pages/when/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/when/</guid>
      <description>Koło odbywa się w środy o godz. 15:10 w Ciemni (s. 222) w XIV LO im. Stanisława Staszica w Warszawie. Wszelkie odstępstwa od tego terminu będą publikowane na stronie :)
Adres szkoły:
XIV LO im. Stanisława Staszica w Warszawie
Ul. Nowowiejska 37a
02-776 Warszawa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michał K</title>
      <link>/people/michal_k/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/people/michal_k/</guid>
      <description>Strona w drodze</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O nas</title>
      <link>/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/about/</guid>
      <description>Kim jesteśmy?
Koło fotograficzne to cotygodniowe spotkanie, na którym robimy zdjęcia, rozmawiamy o zdjęciach i pracujemy ze zdjęciami. Ale nie tylko :) Zespół koła stanowią:
 Jan Amborski &amp;ndash; do uzupełnienia Bartłomiej Janowski &amp;ndash; do uzupełnienia Michał K &amp;ndash; do uzupełnienia  Poza tymi osobami, na koło uczęszczają:
 Osoba 1 &amp;ndash; do uzupełnienia Osoba 2 &amp;ndash; do uzupełnienia Osoba 3 &amp;ndash; do uzupełnienia  Gdzie pracujemy?
Spotykamy się przede wszysktim w Ciemni (s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regularne zajęcia</title>
      <link>/meetings/191203/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meetings/191203/</guid>
      <description>Zapewne omówimy zdjęcia z poprzedniego tygodnia, ale miejcie też ze sobą wszystkie pozostałe zdjęcia i sprawy, które chcecie omówić :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regularne zajęcia - przygotowanie pod studio</title>
      <link>/meetings/191120/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meetings/191120/</guid>
      <description>Spotkamy się, by przygotować się do wyjścia do studia w następnym tygodniu. Porozmawiamy o świetle i sprzęcie, ale miejcie też swoje zdjęcia! :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wyjście do studia</title>
      <link>/meetings/191127/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/meetings/191127/</guid>
      <description>Tak jak omówiliśmy na zajęciach, w przyszłym tygodniu planujemy wyjście do studia. Przed zajęciami zapoznajcie się koniecznie z wykładem o świetle.
Spotykamy się o godz. 15:10 przed szkołą, by udać się do studia Sunbox &amp;ndash; tam planujemy godzinną sesję od 16:00 do 17:00.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>